%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\textbf{Le loup, une espèce protégée.}

\begin{multicols}{2}
Le tableau ci-dessous donne une estimation du nombre de loups dans seize états de l'Union Européenne (UE) en 2005.
\\Dans les autres états de l'UE, les loups ont totalement disparu.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nombre moyen de loups par pays pour ces seize pays
  européens ?\\Donne le résultat arrondi à l'unité.
\item Dans combien de pays le nombre de loups est-il supérieur à cette
  moyenne ?
\item Construis le tableau des fréquences, exprimées en pourcentages,
  de cette série. 
\item Reproduis ce tableau sur une feuille de calcul d'un tableur,
  puis représente cette situation par un diagramme
  circulaire.\\Imprime la feuille de calcul et le diagramme puis colle
  les sur ta copie.
\end{myenumerate}
\par\columnbreak\par
\begin{center}
\begin{tabular}[c]{|l|c|}
   \hline \textbf{Pays} & \textbf{Nombre de loups} \\
   \hline Espagne & \nombre{2500} \\
   \hline Portugal & \nombre{1300} \\
   \hline Lettonie & 750 \\
   \hline Pologne & 700 \\
   \hline Lituanie & 600 \\
   \hline Italie & 500 \\
   \hline Estonie & 500 \\
   \hline Slovaquie & 400 \\
   \hline Grèce & 200 \\
   \hline Finlande & 100 \\
   \hline Suède & 70 \\
   \hline France & 55 \\
   \hline Hongrie & 50 \\
   \hline Slovénie & 50 \\
   \hline République Tchèque & 20 \\
   \hline Allemagne & 15 \\
   \hline
\end{tabular}
\end{center}

\end{multicols}